\sloppy

% Настройки стиля ГОСТ 7-32
% Для начала определяем, хотим мы или нет, чтобы рисунки и таблицы нумеровались в пределах раздела, или нам нужна сквозная нумерация.
\EqInChapter % формулы будут нумероваться в пределах раздела
\TableInChapter % таблицы будут нумероваться в пределах раздела
\PicInChapter % рисунки будут нумероваться в пределах раздела

% Добавляем гипертекстовое оглавление в PDF
\usepackage[
bookmarks=true, colorlinks=true, unicode=true,
urlcolor=black,linkcolor=black, anchorcolor=black,
citecolor=black, menucolor=black, filecolor=black,
]{hyperref}

% Изменение начертания шрифта --- после чего выглядит таймсоподобно.
% apt-get install scalable-cyrfonts-tex

\IfFileExists{cyrtimes.sty}
    {
        \usepackage{cyrtimespatched}
    }
    {
        % А если Times нету, то будет CM...
    }

\usepackage{graphicx}   % Пакет для включения рисунков
\DeclareGraphicsExtensions{.jpg,.pdf,.png}
% С такими оно полями оно работает по-умолчанию:
% \RequirePackage[left=20mm,right=10mm,top=20mm,bottom=20mm,headsep=0pt]{geometry}
% Если вас тошнит от поля в 10мм --- увеличивайте до 20-ти, ну и про переплёт не забывайте:
\geometry{right=20mm}
\geometry{left=30mm}



% Произвольная нумерация списков.
\usepackage{enumerate}

\setcounter{tocdepth}{1} %Подробность оглавления
%4 это chapter, section, subsection, subsubsection и paragraph
%3 это chapter, section, subsection и subsubsection
%2 это chapter, section, и subsection
%1 это chapter и section
%0 это chapter.

\usepackage{indentfirst}
%\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{chemfig}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{mathptmx}
\usepackage{cyrtimespatched}
\usepackage{url}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{booktabs} % Включает пакет с таблицами, как в научных публикациях (генерация таблиц - http://www.tablesgenerator.com/)

%\renewcommand{\arraystretch}{2}

% ----------------- chemistry settings ------------------
\newcommand\setpolymerdelim[2]{\def\delimleft{#1}\def\delimright{#2}}
\def\makebraces[#1,#2]#3#4#5{%
\edef\delimhalfdim{\the\dimexpr(#1+#2)/2}%
\edef\delimvshift{\the\dimexpr(#1-#2)/2}%
\chemmove{%
\node[at=(#4),yshift=(\delimvshift)]
{$\left\delimleft\vrule height\delimhalfdim depth\delimhalfdim
width0pt\right.$};%
\node[at=(#5),yshift=(\delimvshift)]
{$\left.\vrule height\delimhalfdim depth\delimhalfdim
width0pt\right\delimright_{\rlap{$\scriptstyle#3$}}$};}}
\setpolymerdelim()
\setatomsep{2em}
% ------------------------- end -------------------------